范鴻齡：發展智能醫院解決「人手」及服務供求失衡

范鴻齡：發展智慧醫院解決人手及服務供求失衡

醫院管理局主席范鴻齡在網誌表示，發展智慧醫院是局方未來最重要的發展策略之一，已計劃在舊醫院規劃重建時，優先考慮加設智慧醫院的配套和網絡設備；較新的醫院，亦會陸續引入更多智慧醫療設備，希望醫護人員可以透過科技的協助，為病人提供更優質的服務，以及長遠解決人手和服務供求失衡的問題。

范鴻齡指，過去一年已在天水圍醫院、將軍澳醫院及伊利沙伯醫院，測試不同智慧醫院項目，並逐步推廣。當中天水圍醫院是全港首間有全面智慧化運作病房的公立醫院，醫護人員可以透過智慧醫療儀器，為病人量血壓或量體溫，以及處方藥物等，以減省工序。而在將軍澳醫院，近期就透過5G技術進行遙距手術或醫療程序，包括在疫情下，資深的醫護人員可以發出實時遙距指示，協助前線醫護確診病人進行醫療程序，減少醫護人員和確診病人的接觸。

原文網址：

醫護人員協會 會唔會反對

姐係好似依家整個錄音機械人周圍行講野咁呀?

【明報專訊】面對武漢肺炎，醫管局員工陣線噚日起罷工5日，「香港醫療人員總工會」前日公開呼籲唔好罷工，但該會會員人數受質疑。職工盟總幹事蒙兆達噚日話，根據2018年嘅香港職工會統計年報，香港醫療人員總工會只得17名會員。

this?

其實呢d野係咪真係有用?
范鴻齡呢條撚屌本身根本係乜撚野醫療野都唔識?

最多咪送餐，送藥都要對名啦

求其搵件爛鳩機械人送餐就話智能醫院，門都唔識開

港共班垃圾真係識奶鞋底就得,個腦裝屎

炒燶accumulator佢就叻

剩係識量血壓探熱幫到幾多

支那化

機械同埋呢啲智能最多都係輔助兼減輕工作量
實質診斷呢啲症狀同埋做手術呢啲都係要靠人手

搞呢D都係太平時搞
而家打仗咁亂搞掂個武肺先啦
呢條垃圾

搵d完全唔撚識的人，去lead一班專業人仕真係笑撚死

老老實實佢出身同背景同醫療完全係兩回事
預咗佢係門外漢淨係做行政野

鳩噏邊個唔識？

從來就冇正視過原因一嚟就AI?

香港政府係咁仆街，成撚日搵埋啲門外漢又或者唔係嗰個專業範疇嘅人去管理嗰一個範疇嘅嘢
其實你再睇返醫管局咁多個主席例如鍾士元、吳光正同胡定旭呢啲都唔係醫療専業出身

對於減少人手無乜幫助

好似相機自拍咁， 畀啲病人自己入去部x光機， CT scanner, PET scanner 自拍？

暫時 smart hospital 都係集中響 logistics 果方面

笑死

其實所謂嘅智能醫院都只不過係用iPad呢一啲取代傳統嘅紙筆
一係就電腦派藥（其實我贊成因為唔係個個都睇得明嘅醫生寫啲咩）

PET scanner你唔打藥冇得自拍，除非你有智能cyclotron，智能打豆，智能打藥

好撚簡單啦, 個個醫生出糧扣錢, 迫鳩佢地買accumulator, 賺多d 咪加人工再請多d 人囉, 你係中信泰富都炒開架啦, 炒輸幾廿億SFC 都唔敢開你file 幾撚把炮, 係醫管局賭多舖呀嘛

質子治療咪又係Reject

醫渡科技爆升

ai診斷

屌你老母啦

上兩年搞咩ipad 收症，個UI 仲係電腦個uI
難用到ON9 . 又無wifi print, 用完部ipad 入完野又要去番部電腦print 一定要print out wor

結果個個都係背完個assessment form 再去問， 無人用部ipad

用黎影clinical photo 又成日upload 失敗，影百鳩幾次

智你老母能咩，大把dept 搞左online request form

最後咪又係要print out 再fax 比對家再tele 問人地收唔收到先計數

根本ha 個it咁多年其實都冇乜進步
電腦派藥嗰啲根本全世界連支那都有
但係香港嗰啲電腦派藥感覺都仲係好撚落後

智佢老母啦 一方面成日想試新科技
另一方面就比自己堆outdate policy block左block右
又限死一大堆野
點發展呀

direction，execution，planning 都無佢份

你搵個廢老比稿佢噏其實一樣，smart hospital 唔係好似google fb airbnb 咁，始終醫院服務係一環扣一環，仲要考慮埋保安，感染控制等...

最重要係d野係咪真係有用同穩陣。
科技的野....等於你去照野，依家d software同你reconstruct乜撚野都得，賣到貴一貴。但係咪真係有用先？定係只係望落去好似好撚勁咁？

醫生開zoom睇病/做手術/檢查？

不嬲咁多年都係口號黎
醫院院舍ngo各樣都講緊it
講左應該有10年

telemedicine 其實講左好多年，理念同遙距睇症差唔多

其實我一直有個疑問，點解排版一定要用手寫？

因為一個station幾廿個人係到
又無錢整幾廿部腦比人入野囉
(不過icu有）

同埋有時睇d醫生手寫form真係好似達文西密碼咁....

IPMOE部機個樣勁落後，介面又核特
HAIT整既野好多都係無UI可言，好似Win2000咁既介面

HA 的IT
基本嘢都未搞掂就學人搞智能， 但個SUB9創科局一樣
大家睇公立真係自求多福

唔係in house做， 可能就會外判咗俾大陸公司，實整到靚一靚既，不過就...

然後碌落自動扶手電梯，同上面接軌

港共攪科技同對姓紅既一L樣.....嘥97閪氣。 佢兩個最叻出賣香港，轉身走人

一早應該將啲排版變晒soft version 你老味永遠搵排版都搵成粒鐘

應該係
真係好撚高科技

In house做就唔可以UX好啲？

香港d老細就係冇料在度扮四條 人地做乜你又想學人做乜 唔係唔得不過你條撚樣識條鐵咩

老屎忽主導世界

無用
而家用緊
首先大把senior唔識啲高科技野
話就話電子化
好多野最後咪又係人手對多次
再者 屌你老母 已經無時間對病人
仲要我坐係電腦面對入資料
返得station又少對眼睇住病人
好易fall

所以HA=on9

Ipad唔係個個病房帶
有都係得2-3部 邊撚度夠用

你望下教育局

其實有咩高科技左？
我唔係做ward真心唔係好識。即係IPMOE可以用平版電腦禁？

搵班IT 在個command center 拍多幾條片 扮下響alram有大鑊野 算撚數喇

醫生字。
我依家睇佢地d手寫form, 有時真係好似達文西密碼咁。
雖然睇慣左係估到。
即係Ca lung個lung字，劃條蛇就當係果d

好似政府部門而家有e-filing，但係e file完都係要print出嚟入返file
屌你老母仲做多咗野

港共 就黎 想發展 智能病人 智能選民
咁就全香港咩問題都 解決晒

呢一個都係問題呢啲iPad唔普及化唔係個個護士或者醫生有其實都係晒鳩氣，一個病房都係得嗰兩三部

廢人治港

其實淨係D FORM 上晒INTRANET CLICK 兩CLICK 已經可以BOOK LFT咁已經好好

不過搞咁多年都搞唔好

有乜理由賭輸完全無任何後果/刑罰?!

創科局創撚到科未?
仲智能醫院

5G吹到大一大

見到都覺on9

我間醫院 其中一個smart ward 係平時take temp bp obs take完會自動upload 上data base. 但老老實實個病人如果郁黎尬去 量血壓升到極高 唔準 又入埋落電腦到

其實佢個5G係咪真係有用

我哋需要 度他～ X豉

其實係HA管IT班人問題多過IT狗問題好多

D IT狗都只係收人工做事

前排死機又唔講既

搵個智能機械人拖走廊

以前啲fall, pressure sore 用紙架嘛 而家變撚哂電腦